想知其實呢個世界係咪真係有鬼

最近聽得好多同事講鬼故
講親都係親身經歷
又有睇恐怖在線
開始諗呢個世界其實真係有冇鬼
(利申:從來冇見過)
有冇人可以分享下

都2019年啦其實

幾年前係外國住宿舍尾房，間房每晚三點準時有人敲門
條走廊燈光設計係有人行過就會着燈，我開門一個人都冇，得我門口前面盞燈着咗
試左一個禮拜後就申請換房，當晚又有人敲門，我對住度門講我搬啦對唔住啊
之後等換房嘅幾日間都冇事
算唔算親身經歷鬼故事

2019 會點

以前細個唔會諗㗎嘛
呢幾年先開始聽得多

你一日無見過，都唔可以確定有無鬼。
就係你真係見到，你都可能會說服自己係幻覺/用一啲科學現象嚟解釋。
所以依啲嘢真係信則有，不信則無。

今日我聽到個同事親身經歷
話佢曾經幾年前喺上海 合唱團表演住過係一間宿舍
然後嗰晚佢哋喺度講鬼故
然後佢講到一半佢身邊嘅同學拍咗一拍佢
問佢你見唔見到
然後我個同事個下其實已經見到嘢
但係佢話等我講埋先
然後再講左一陣個鬼故
佢驚到停咗
原來就係因為佢一開頭其實見到窗出面已經有個女人着住白色裙喺度飄下飄下
而佢哋係住喺14樓
去到最後真係停咗唔講
就係因為佢哋話見到嗰個女人伸咗個頭出嚟向佢哋揮手
仲要見到樣

有好多 想聽咩為類型

有冇第一身經歷

有 都多😂 我爸媽都有好多

點解你哋咁易睇到

好奇點解有啲人一出世就容易睇到 但有啲人永遠都唔會睇到

其實整定，睇過師傅話我八字好輕所以一時運低就好易遇到/見到朋友

通常見到嗰啲係咩形態

同有啲人天生又靚仔又聰明一樣，無得解

模糊人型，見到身體、頭同手腳，但冇見過樣

吾係

所有既真人鬼故 都係我個fd試過

究竟邊個係‘我個fd’

聽講有啲係有顏色

命格問題掛。。。

由以前打仗 到依家日日都有人慘死 你話有冇鬼丫
緊係冇啦 死左就死左 唔係地球邊夠住

想知都可以做下實驗
你先試下筆仙碟仙
再試下一個人嘅捉迷藏

車仔最多

細個係屋企附近走廊見過
紅衣女鬼，擰轉頭就唔見左

香港窮鬼最多，但我信有因為我親身見過，不過佢仲驚過你。

係
冇

有，
冇
完

是

只是發夢見過一次，算唔算？

我覺得好多人有個誤解，唔係科學野=唔存在
其實科學理論係會不停變，以前啲人都以為地球係平、病係詛咒等等。
我覺得「鬼」可能係一種未被發現自然現象，係目前科學解釋唔到既野，唔代表可以完全否定佢

人類歷史咁多年，有成幾百億人什至一千億人死撚咗
計返個比例，如果有鬼嘅話可能你屋企廁所都有10幾隻

有

你望下你後面!

咁個人死左 變左鬼識唔識成長
如果得幾歲死左 佢可唔可以變做大人
定以後都係細路 即係永遠都講bb 話？
廢老死左又點90歲死係咪又以後都90 歲既身體 咁其實後生死係最好喎
可以keep 住後生個樣

有

鬼呢？

聽到都覺得驚 唔敢講

佢掉頭走？

發夢應該唔算掛

但其實而家有好多人都話自己有陰陽眼會見到

又有道理 但有啲會投胎架嘛

見到你跟住

係 非洲有好多

我都曾經有諗過呢一個問題
但我得唔到答案

黑鬼

未必個都做鬼，有人投胎？可能慘死 or 冤案先做呢

聽人講睇鬼故唔可以另轉身望後面，如果唔係就會俾朋友仔㩒落keyboard 度胺齄聽欚豰銋村臩釯肿赍幽鼬熁擇忍鎏坳㑮惲肉膑䏫杰㟦發憤𠍅䝐峴㜋卲㳮曼晴曼曼鎡亡貞眀之䝐幽亡輂臉䝐有烞来来椵㗕䕲店催㞤㞰瘒姲𥦬鸒釔鑫饾胰簳軠寗嚳䑁完干灻嶗斗灾塼客䑡㝇檎㙬尹堰報䥅壁嘉十宀土壖貢脕釔女马

永遠d鬼怪post就個個「零可信其有 」
一講耶穌就個個話假

醫院病房探病經過儲物房門口見到，倒後一步唔見左

其實我成日覺得係啲人隻眼有病

四角遊戲

冇 所有靈異現象都可以用科學去解釋

2019啲鬼就會死晒

留名聽故事

有1% 唔撚投都逼到上月球啦清

點解有d地方會邪d？

搵兩個自稱有陰影眼嘅人出黎一個猛鬼之地
之後分別再向佢哋問翻見到乜嘢
如果一樣 咁咪有

心理作用
有啲地方你未去之前已經有個主觀印象
舉個例子，高街鬼屋
當個個都話果度鬧鬼，你去到自然會有心寒既感覺，覺得「陰氣重」

但窮鬼最惡喎

真既就剛剛相反

有呀，你望下個屎忽

酒鬼算唔算

On9當有趣，呢啲人其實真係要睇醫生，有幻覺同妄想症

我以前做話劇，每次排完戲之後都會一齊食嘢，之後個導演都會講佢以前喺劇場彩排嘅撞鬼經歷，解釋俾我地聽點解入台要拜四角，處處要小心。完show之後佢同我地講其實啲故仔係9up

你講搬啦對唔住呢句係講廣東話定英文

鬼應該都識行識走 所以唔可以咁判斷？

印象中睇怪談話會
有集講啲人墬胎 個嬰靈大左之後纏住佢啲出到世嘅兄弟姊妹

如果你相信有六道輪迴
就唔覺得奇怪

我係就算呢個世界有鬼但應該係永遠都唔會見到個類人，因為煞氣太重，但我都算信有鬼，因為身邊太多人和事令我相信。
我外甥兩三歲時已經成日奇奇怪怪咁，係屋企會好似同一D唔存在嘅人對話又或者見到一D我地見唔到嘅嘢咁，家姐都以為小朋友就係咁，所以無點為意，到佢大D四五歲時，開始識表達就講屋企有姨姨，當時大家都依然唔係好信，而佢經常會發燒唔舒服、訓唔好、無原無故喊，奇怪嘅係我係佢屋企時係唔會有D事發生，後來同D三姑六婆講起，佢話我煞氣重，係到D嘢唔敢埋身或出嚟，仲叫我係家姐到住幾日同鬧下個D嘢，我好錫個外甥女所以我又真係好戇鳩咁指住四圍鬧叫D嘢走，呢到唔係佢地方咁，之後真係再無呢D事發生。
我無見過鬼，好難完全相信，但太多事好難解釋到。

家姐呀哥見到鬼 佢地話鬼同人冇分別
你見到唔會知係鬼，係有奇怪野你先會發現
你見完會大約記得佢性別、衣著，但樣唔會記得
係好模糊

佢地話《見鬼》套戲嘅鬼
係最接近真實嘅鬼嘅形態
同埋大部分鬼都鳩下鳩下，唔知自己做緊咩
好少有心會搞你

淨係上面2個reply已經好矛盾

有鬼都唔會搞9你啦
你死撚咗又係做鬼 唔驚你搞9返佢轉頭咩

2019 走夾唔唞

咁夠薑講落去

呢個好笑

無大矛盾，三姑六婆講唔係鬼主動攪佢，而係小朋友比較容易接觸到鬼，而接觸到時又會影響到小朋友嘅「氣場」咁上下啦，所以鬧醒咗佢地就消失咗，無話要嚟攪大鑊D咁。

嘩屌 都幾恐怖

親身經歷
搭朝早四五點巴士去heathrow
想用電話前鏡照鏡
一開係個中國女人擘大個口 坐緊我個位
(個角度前面影埋嚟)
我以為開錯後置即刻彈起身
連續幾行都冇人+其他乘客係鬼佬

我以前都唔信有鬼

電視自動開同轉台算唔算L

客觀上不能被實證既野，你點樣證明佢存在？
個個見鬼都係話佢見過，但在場朋友冇見過，或者每個人見既野都唔同，而且又一迅即逝。除非佢好困擭你，困擾到要請意大利羅馬教會神父同你驅魔，唔係既話都係乖乖地做港奴啦
對鬼故有興趣不妨睇d真d既鬼故，好似驅魔人（1）其實係改編自個真實案例，發生於東德，上邪既聲太過驚嚇，拎左黎用電影bgm

信有鬼 但又唔信有神連登仔

大部分鬼唔會搞你，唔等於全部唔會
有其他經歷係我家姐照鏡見到有隻血淋淋嘅鬼企佢後面
又試過手多拎把遮掃啲樹，掃咗隻女鬼出嚟跟住佢
同埋鬼嘅形態人人睇會唔同
勁啲會見到成個人，廢咪淨係見到顏色

認真
快d睇醫生

咁你有冇聽過朋友遇到耶穌嘅親身經歷吖

2019科技咁發達 仲仲連一張清楚見到鬼既相/片都無

好正常

成日講有鬼，如果人死咗變成鬼，咁打仗個陣死咁多人，個堆鬼咪可以即刻報仇，用神奇力量殺死敵軍？

鬼又要投胎，又要修練，又要輪迴，咁多樣做得邊樣先？

仲有鬼其實存在係咩事先？ 嚇人？捱窮仲恐怖啦，殺人？咁打仗既地方咪日日都鬼殺人

唔夠訓 精神差就會見到
香港 泰國都見過

其實係香港好少會見到 始終香港人口太密集 人仲多過鬼
反而以前係台灣/大陸山卡啦成日感覺耳嗚同個腦麻痺 同埋遇到好多怪事

倫敦金都會有人信
世界上點會無鬼呀

細個時，廁所無啦啦有好大pat 屎係浴缸邊到，當時屋企只有我同我阿哥，一直係廳到玩緊。最奇怪就係我父母返到黎同佢地講，佢哋好似無咩反應，洗左就算了，無咩問點解。

每日咁多動物慘死又唔見有動物/昆蟲鬼

以前死鬼老豆係政府搬屍，想聽乜

用道教嚟講
動物無靈性，所以唔存在有可以成為鬼嘅魂
而經過多次投胎/吸收天地靈氣
一係會投胎為人
一係就會成妖
而兩者最後都係會成仙，當然要點悟同歷劫啦

而鬼就係有靈性嘅生物諗唔開/行錯路而留係人間嘅魂
所以多數鬼係慘死，自殺死，有心願未了嘅魂
道士就係幫手超渡依班唔肯走/走唔到嘅魂

連登仔最迷信但又學人笑基督徒

有啊 有個耶撚frd話祈禱果陣見到耶穌降臨

其實都幾肯定有鬼既存在

你睇下荔景雙屍案姊妹個單位，房署都搵石屎泥永久封印左

利申：未見過鬼，亦都唔想見，d師父話30歲前未見過，之前都好難會見到

屎忽鬼就大把

我就係
死窮鬼

咁人哋有可能真係睇到㗎嘛
何況我諗佢都唔想見到

以前係無神論者，唔怕黑
17歲前都有見到唔少解釋唔到既影像，但我都係唔信

不過自從有次7月14當日撞鬼之後，確信左世上有鬼

暫時見過 紅，白，黑，綠依幾種

個人覺得外國嘅靈異嘢係特別誇張

我覺得呢個似作出黎咁

你家姐呀哥見到但你係咪見唔到？
咁你知唔知點樣解釋有啲鬼會中意整估人
好似禁門鐘呀 敲門之餘此類

最唔明係燒野落去, 屌, 身份証號碼或者護照號碼係必需啦,
但有時名都無, 地址又無, 順豐都寄唔出啦

之前有輪成日通頂每日瞓得三/四粒鐘
有日瞓醒去刷牙行過見到個十二/三歲男仔坐喺沙發唔知做咩
但再望多次就唔見左
如是者連續幾日都見到佢
有時喺廳有時喺廚房有時近門口
之後夠瞓 就冇再見過
同屋企人講返 我哥都有見過個男仔
不過佢見係幾年前 個男仔係再細個啲嘅
根據年紀 我媽估係流產左嘅細佬

好多人上電視都話自己有

咩黎？

好難身邊一次識到2個都有陰陽眼既人

我又分享一下先，
話說我有個朋友有一年嘅運氣好差，
於是佢就穩佐一個師傅幫佢做佐一d法事嘅嘢（類似係開運咁嘅嘢啦），
之後就出事啦，個師傅話原來佢命格受唔起，變佐有反效果，
接住佢日光日白都話見到鬼，總之好似開佐眼嘅人咁，佢形容d鬼又有形態，有d好清晰，有d好似一堆爛泥咁.之後穩佐另一位師傅搞翻掂宜家無事。

但其實如果真係9up
咁啲人都冇理由可以搵到咁多題材
仲要咁真實

講起呢個問題
我身邊都識一啲朋友係有落過仔
但佢哋全部都好平安 直至而家都

有冇諗過你打緊飛機or扑野 其實有好多鬼睇緊你

我自細都對靈異奇怪野好有興趣，中西都殺，成日係youtube聽返恐怖在線同viutv睇返總有一范係附近，細個又追晒supernatural
但自己反而無咩親身經歷

屌...你呢D疑神疑鬼
停電又懶 比風吹跌野又懶
有無D實質D兜口兜面咖

之所以我開呢個po既其中一個原因
就係因為我自己都覺得自己係煞氣重既人
以前有個阿姨有皮膚病
話一企係我隔離就覺得好熱
同埋我自己真係由細到大都冇見過
無論我以前每晚都睇恐怖在線
或者我本身好鍾意睇鬼片

前幾日睇晚吹總有一瓣係左緊
先講完巴士上啲鬼故

呢個我都覺得好神奇
因為我都冇經歷過
但我睇電視啲人成日都講

永遠都係得人類既鬼 有無其他生物既鬼呀

發生係南京酒店 我frd沖緊涼我係出面玩手機 我frd話事後聽到有人係咁敲門同好嘈 問係咪我黎 我想講出面其實超靜

我覺得佢驅魔反而唔係好恐怖
因為你唔會係身邊經歷
但我有時覺得 最恐怖反而係一啲你生活嘅地方
而又有可能存在嘅嘢
但你又睇唔到佢
就好似我成日覺得香港啲電影拍鬼片
其實根本拍唔到最驚嗰個神緒
所以最後變咗出嚟拍完變咗膠片

大把人"個fd" 係陰陽眼 岩晒啦

唔夠訓真係成日見到
我都試過有次訓左兩個鐘返工 我果時要入啲舊公屋單位做野
咁啲舊式公屋會有啲窗對住走廊
咁我望上去 見到有個妹妹望住我
咁我好正常就問佢 屋企有無大人啊 點點點
然後佢無反應
然後我個同事問我 我同邊個講野
我就話有個妹妹仔啊岩岩
咁我地就繼續禁鐘啦
終於有個男人開門
咁我地入單位做野啦
入單位一做就大半個鐘
行均成間屋 都係得個男人
佢問我 又話有妹妹既
我就慣左就無咩特別
咁我答佢 係啊 不過你未必睇到 我而加都見唔到
個同事成40幾大男人 出返單位面都青晒
佢話我嚇撚死佢

咁你見到嗰隻係白色？
又真係幾恐怖 仲要越望越近

從殺人放火金腰帶呢樣野推斷
呢個世界係無鬼，就算有佢地都影響唔到人世既野
因為做得最多陰質野果班權貴仲活得比一般人好

睇返新聞，係歐洲其實好流行「附魔」，可能只係文化差異，香港冇乜呢種「現象」。

我成日都唔夠瞓
但可能冇試過喺唔夠瞓嘅時候去舊屋
所以先好彩冇見到
但係屋企商場或者係街就真係唔會見到

鬼都應該分好多種
我有d fd見過，亦有個fd長期見既，我都見過唔少，但大左就冇點再見過
除左有真係近似人形既鬼，有清晰既形態，有d就只有模糊既形態，甚至只係得返個黑影都有可能。唔講有d鬼係已經超越左普通鬼既範疇（或者用妖魔/精怪形容更適合），普遍比較常見果類都有分識成長同唔識。我其中一個fd個阿媽有墮過胎，好似話墮過幾次，佢話見到d兄弟姊妹同佢一齊成長，有d仲對我個fd有怨念，會做d傷害佢既事。唔識成長果d，可能有特別原因導致

啲人話會頭痛

鬼會屙屎嘅咩

有嗰種講唔出嘅壓抑感

呢位巴打好專業

好想分享呀但我咁同自爆無分別
係學校集體撞鬼 當時有十幾個人 一齊見到
係玩出禍

做屍王？

想問係咪啲體質係見唔到鬼既人係咪同時唔會受鬼影響

窮鬼

說到當兵，就讓人聯想到鬼故事，

剛好小弟也是在外島退役(馬祖南竿)，

還記得那度日如年的日子，腦中只有單純的兩個願望，

第一是趕快退伍回家，

第二是用65K2在後勤官的腦袋上轟一個洞....

不知不覺一晃眼一年過去，

在我以為將平靜的結束我的軍旅生涯，

卻發生了這麼一段靈異故事。

時間是某一個下哨的深夜一點多，

由於還沒洗澡，所以我決定去大澡堂清洗一下再就寢；

大澡堂是開放式的，一去發現一個學弟正好洗到一半，

學弟很有精神：『學長好！』

學弟看到學長一定要有禮貌，

而學長看到學弟一定要先嗆一下，

例如：『幹！一進來就聞到滿屋的菜味！』

或是：『菜比巴，一梯退三步沒聽過是不是？』

但是因為本人走溫和路線，而且那學弟比我壯我打不過他，

所以單純的打個招呼就開始盥洗了。

半夜兩個大男人坦承相見一起洗澡在軍中也習慣了，

但是還是忍不住會偷瞄一下對方大小，

哼！ 普通貨色，

瞄來瞄去忽然我發現， 浴室的角落有個不尋常的東西，

沒錯，就是阿飄。

它是一個人的外型，很老套的長髮蓋臉，全身白衣略顯透明，

坐在浴室角落靜靜的，垂著頭一動也不動......

學弟似乎看不到，依然悠哉的繼續洗澡，

人家說：老兵八字輕，我可是看的一清二楚，

我害怕那東西會忽然衝過來或是幹麻的，

太過緊張的洗澡害我肥皂一直滑掉，

學弟見狀後忽然開口：『學長，你一直撿肥皂，是不是在暗示我什麼？』

我大驚，莫非學弟也發現了？

我：『嗯....學弟，你發現了？ 』

學弟面有難色：『學長，我不是你想像的那樣，我沒有這樣過...』

不是我想像的這樣，看來他應該沒有撞鬼的經驗，

我：『學弟，你是第一次嗎？』

學弟：『不是，學長你不要這樣，我會害怕...』

可能是因為學弟不是老兵，所以八字不夠輕看不到它，

我想到曾經在書上看過幫人家通天眼的教學，

聽說開通後就可以看得到了，

我：『學弟，想見識一下嗎？讓我幫你通一下眼，我會很快的....』

學弟遮著屁股：『不，不，學長你不要這樣，我會叫的...』

看來學弟很怕看到鬼的樣子，我安撫他

我：『學弟不要緊張，第一次可能會害怕，有過幾次經驗你就會習慣了...』

學弟：『學長不要這樣，我不知道學長是這樣的人....』

當然，很多人都不知道我有點靈異體質，有時候會看得到，

我：『喔喔，像我們這種人都要比較低調，你也知道軍中很多那個，

被發現很容易被它們纏上....』

學弟：『嗯....也對，聽說軍中真的很多.....』

我：『偷偷告訴你，家豪班長也是這種人喔！』

學弟：『！! 什麼？！ 家豪班長也是？！』

我：『對呀！我們常常私底下會互相討論交流呢！』

學弟：『討論這種經驗？』

看來學弟不知道有鬼壓床和鬼上身這種東西，

我：『就被壓還有被上的經驗呀....』

學弟：『聽起來很噁心耶....』

我：『不會噁心阿，其實被上久了就習慣了，

家豪班長還有教我怎麼減輕被壓時的痛苦喔！

他說狂罵髒話就可以了。』

學弟：『什麼？在那個的時候狂罵髒話，不是很奇怪？』

我：『對呀，我也覺得很奇怪，所以我還是喜歡用我自己的方法來應付。』

學弟：『什麼方法？』

我：『唸大悲咒呀。』

學弟：『..........................你更怪。』

我：『哪會怪，而且有的時候遇到厲害一點的，還得要拿道具輔助才可以解決。』

學弟：『你們還玩道具阿....』

其實因為我和家豪班長想學些降妖服魔的東西，所以我們有買些法器研究。

我：『說來好笑，我們還有替自己的那一根東西取名字，

家豪班長的那根細細長長的，我們取名叫做服魔劍，

而我的那根就粗粗壯壯，所以叫做降龍棒。』

學弟：『你們還替自己的那根取名字喔.....很奇怪耶....』

我：『那會奇怪阿，我們還會互相交換把玩一下...』

學弟：『！！ 還互相把玩....』

我：『對呀，有一次我玩的太HIGH了，不小心把他那一根給弄斷了。』

學弟：『挖靠！! 那不就要趕快送醫院！』

我：『幹麻送醫院？ 拿個膠帶纏一纏黏回去就好了。』

學弟：『什麼！！ 用膠帶黏回去就好了？！』

我：『對呀，只不過變得有點歪歪的而已，

老實說我的這一根也歪歪的。』

學弟嘀咕著：『大家的不都馬是一樣，學長的那根當然也....』

就在此時，角落的飄很猛然的站了起來，

我緊張的大喊：『阿阿阿阿，你看它站起來了！！

剛剛還垂頭喪氣的，現在很有精神的站起來了！』

學弟卻撇開頭閉著眼睛說：『學長你不要這樣，我不想看那個站起來的樣子....』

那個阿飄眼神充滿血絲，凶狠的盯著學弟看，

我：『學弟快看阿，他充血著注視著你阿阿阿阿阿....』

學弟低著頭：『對不起學長，我真的沒有辦法接受這個.....』

學弟話還沒說完，那個猛飄忽然撲向學弟要上學弟的身，

基於學長保護學弟的心態，我怎麼可以讓沒有經驗的學弟被鬼上身呢？

顧不得全身的赤裸我朝學弟撲過去並對著阿飄大喊：

『要上就上我吧！！！！！ 』

學弟見狀嚇的奪門而出，連東西都忘了拿，

而隨著學弟逃去，那個猛飄也慢慢的消失不見了，

總算結束了我這次大澡堂的撞鬼經驗。

後記：

我想那個學弟應該會很感謝我那時保護他的行為，

只不過不知道為什麼在那之後他總是離我很遠，

而且也不怎麼敢跟我說話的感覺。

同意 精神差真係易見到 但我通常只係一兩眼
見嗰下其實唔識驚 之後先會覺得唔對路
Ching你睇到咁耐仲同佢講嘢
你嘅"視力"都好穩定下喎

有人便有鬼⋯有陰間便有陽間⋯

唔會 因為我同事係個啲好直既人
唔會攞呢啲野離開玩笑

咁又冇

其實有冇見過你都唔知唔識分，而家好多時都話好多鬼同人差不多樣，唔會再咁甩皮甩骨出黎嚇人，就係等你返去細思極恐先知佢係鬼，我自己so far應該冇遇過老母話我條眉太粗唔會見到

而老母自己後生果陣就話遇過，滑雪迪迪尼坐落既欣澳以前叫陰澳，十鳩幾廿年前係露營/宿營勝地，跟住老母同老豆同大班fd一齊去宿營，訓教果陣不斷有啲咦咦哦哦完全聽唔清楚講緊咩鬼食泥既聲係佢耳邊嘈住，第二朝老母冇出聲，同隊有條友就問有冇人尋晚係咪聽到野？

no. 若果有人死咗，負責去抬屍同入櫃

吾 = 我

你係鬼？

哇都幾恐怖下
請問uncle有咩親身經歷

壞人的結局：永遠開心快樂地生活下去

應該係能力未去到可以影響得咁深

耳鳴頭痛同埋背寒呢三樣算係撞鬼三寶

未見過

見過好幾次 最好呢世都唔再見到
樓主你見唔到係好事黎
點解要去深究呢

細個搬屋唔搬埋個神台櫃定祖仙/土地果啲
阿媽就拜佢地請佢地走
第二日阿媽返左工 屋企就無人
我放學返到屋 見到個神位訓左晌度, 前面兜香爐灰(插香果個位反轉晒)
對正神台櫃前面個水果筲箕成個反轉左 啲橙、蘋果碌到周圍係 (原先有啲會攞唻供奉佢地)
其它一切正常

本身以為阿媽又發癲發脾氣掟野
點知佢返到唻話佢無
阿媽話佢返工之前係好地地

風都唔會有咁大力淨係吹冧果個位
似係佢地走 但又唔明點解要搞到啲野反轉晒 cum埋晒
果時好不安唔知點解佢地要咁嬲
明明天下無不散之延席

人永遠就係鍾意去深究啲自己睇唔到嘅領域

想同大家分享多個鬼故(真人真事)
但真係幾恐怖
我自己聽完之後個心寒一寒
有冇人想聽？

鬼唔係一股極微弱嘅能量，而且會消散？

神鬼之說
凡是嘗試去接觸這些靈物之人必有後果
請來易送走難
總有一些時刻難過關
等價交易,收獲與付出相對的
奉勸諸君勿試 敬而遠之

請講

點會無？

唔單只基督教 天主教
好多唔同宗教 都有信徒 見過所謂神蹟
或者同佢地信嘅神溝通過
見到顯靈 etc

點解宗教就係呃人
見鬼就係真？ 寧可信其有？

所以d人就有投胎之說，所以唔會有咁多鬼

你有見過就有無見過就無

受佢帶摯（好似係咁寫），我都遇唔少。
但我同老豆嘅結論係：香港人恐怖過鬼幾萬倍。

講啦，無人知你邊間

親身經歷 我唔識寫估仔
自爆 曾做房署維修舊屋村計劃

我家姐由細到大都見到
但我見唔到

幾個屋企人都見過
家姐同我見到既都一樣
有次出差見到 嚇到成晚開燈訓
其他人冇見過 唔信有 夠膽出差自己一個人一間房
自己就勁想同人share房
搞到唔想再做要出差既工

睇錯好多次都唔明

姐係有個女人同你坐同一個位？坐住你？

首先鬼嘅形態係咪固定，
睇到嘅都係會一樣樣先？

以我理解鬼係能量嘅一種
能量對每個人影響程度都唔同
可能個個所睇到嘅都有唔同

咩嚟

你話如果冇鬼幾恐怖，人死如燈滅，諗起都驚

其實有好多經歷 不過我得出我身體既結論
除非好撚猛 否則我要好攰唔夠訓先睇到
泰國果次堅猛 精精神神都見撚到
有人想知再講

韓國鬼片瘋人院逐個捉,呢套好正好逼真

小學？
筆仙？
利申 隔離班玩完又係出晒事

岩, 信有鬼個D真係好弱智

如果呢個世界殘酷少少,呢類蠢人應該會被自然淘汰

遇過咩奇怪/恐怖事？見到樣？

佢咁sad 唔識走
跟住你地

你媽咪仲內疚?

以前聽過係18歲 一過左生日勁開心

我bb果時親身經歷，老母講返畀我知。

有次去完人地屋企，一入𨋢我就喊，老母唔為意。跟住返到屋企我開始發燒。

去睇醫生食藥，藥效一過又繼續燒，老母開始覺得唔妥。

佢咁肯定有野係因為佢話我有一晚坐咗起身用把男人聲講野，但我果時未識講野然後佢地張床係king size，老母有次擺到我最入，佢一擰轉身一秒都冇我就嘭一聲跌咗落地

佢有個fd有陰陽眼，請咗佢上黎睇，佢話我地屋企騎樓有個唐裝男人最後燒咗幾日衣請走咗

坐起身講野呢下真係解釋唔到，當係鬼囉咁

如果有一日你撞鬼，唔知你又會點講呢，小心自打嘴巴

千百萬種原因令到你出唔到世，你都出到啦可以有幾奇

自己search james randi 只要你證明到有鬼 你就發達了

好恐怖窩，好似你跌落去果下無事je，隻鬼好似想害命穩替身咁

發覺無鬼論既人一係好撚自大，以為自己係愛因斯坦，一係硬頸撚，唔係話你神經失常就係夢遊睇錯幻覺乜乜乜，世界之大無奇不有，成日就覺得自己知道既嘢就係所有好撚黑人憎

十幾個人 點知你係邊個

咁講法，無個師傅去證明到呢樣嘢？係咪代表真係無？

我信有鬼 亦都信你個經歷
但係見到你個名 真係忍唔住笑左出黎

其實應該有
不過我成世都冇見過

但我聽我老豆老母講返
以前有親戚病重，入咗去嗰啲善終醫院
到呢位親戚死後
其他親戚去幫手執返好啲野退房
隔離床有個婆婆大約已經八九十歲
話佢嗰晚見到牛頭馬面行去我親戚身邊帶走咗佢
第二朝婆婆瞓醒就見到我親戚真係走咗

婆婆自己都淨返一年半年命
冇乜必要講大話講故仔
所以我覺得呢個世界有地獄有輪迴係唔出奇

心中有鬼

係咪你太靚仔所以企係你隔離會好熱咋

你喺香港日日都見到大把窮鬼

條眉粗關咩事我都係粗眉 暫時未見過
但會feel到 有次同朋友係海傍三四點 突然寒到仆街 感覺有野望住追住自己 我一路行一路心寒手震

屌

其實鬼冇鬼片形容得咁恐怖
人仲恐撚佈過啲鬼
小弟睇唔到鬼，但會聽到佢地整出黎既聲音

其中一單
有次係泰國，衰多個同朋友講鬼故
開始聽到間房多左好多人鬼食泥講野
咁即該停止跳上床訓覺
感覺到佢地圍住我張床
我訓唔到
但訓與唔訓之間
佢地比左生前日常片段比我睇
全程講泰文唔知想點
最離奇係
掛係旁邊既佛牌自己噠噠聲
我心諗咁猛？以為佢地攪緊個佛牌
最後頂唔順，駁一鋪帶住佢訓
當然一訓到天光
原來...佢係叫我帶住佢
帶左咁耐佛牌，第一次係佛牌叫你帶住佢

其實覺得冇鬼，大可以唔信，但唔好出聲反駁
係就係都2019，但唔係講緊迷信
只係信有另一個空間既野
我覺得世界好大，老土講句，真係無奇不有

想聽

我就係因為咁唔敢做空姐

樓主想聽

我有睇 係幾正

人死了已經可以肯定唔會變鬼 ...

首先以基督敎角度講鬼, 人死了只會上天堂或落地獄, 唔會留喺世上 !
如果你真係見鬼, 只得兩個可能, 一係你有精神病, 一係你遇上邪靈或叫魔鬼。魔鬼喜歡扮人, 以人嘅形像出現去迷誘人心, 所以教會係有得驅魔 (都係讀聖經)。

以科學角度睇, 人嘅意識、性格、行為全是由大腦嘅記憶加上化學作用，以極復雜嘅運算所產生。病變、藥物、退化可以直接影響一個人嘅人格，即係話人格，其實係大腦 ! 當大腦死去，世上在無地方儲存人生前嘅記憶，亦無咗天然嘅化學運算，人格及意識就唔在存在 ! 就算可以輪迴轉世，失去晒記憶、人格及意識，我已再不是我, 你已再不是你 ... 唔好話轉世, 就算上天堂, 落地獄, 我已再不是我, 死後變成點都再無任何意思 ... 死了可能只剩下一堆能量訊息 !

死後能量訊息係一個未知領域，以現今科技無法肯定或否定... 如果你信有, 呢個可能就係人所謂嘅見鬼。如果 channel 啱，有可能可以睇到、聽到、量度呢種殘餘能量。不過可以好肯定，呢種能量訊息只是一種訊息, 本身不帶意識、性格，最重要係不能思考... 咁就等於你喺街跌咗張卡片, 有人睇到有人睇唔到... 而且嗰一張卡片並不能代表你, 卡片只是寫上你的部分資訊。

你呢個argument又幾過癮

我細個住寄養家庭，同老豆老母關係唔好。

但若果一返屋企過星期六日，就會好嘈，好似話啲鬼唔鐘意。

同埋老豆放工一定要裝香，若果唔係就好大件事。

仲有好多，想聽可以講

我覺得有 之前住村見人頭7 係室內放左叫孝衣有隻蝴蝶停左係上面

係咪住得高就會好d? 鬼識唔識搭lift, 定係佢地識舞空術?

你唔俾有d嘅能量比較強，陰魂不散。

鬼會投胎做人, 唔係長期飄泊

呢個應該係關事
我同我老豆都粗眉
個尾仲有少少翹起
同埋眉毛係少少"叉"出黎
佢成日話啲鬼唔會埋身
因為殺氣太重

自膠回錯post

人地女仔黎架

冇 啲人特登整佢出嚟賺錢

應該識飄唔洗搭lift掛

我都想有，好想見返走咗嘅親友，可惜事實上係冇

親身經歷

一次係佛堂同師父吹水講起鬼神，我問佢世上係咪真係有鬼。

佢話：「有！一陣有個比鬼上身既人上黎要我幫手，你要唔要睇下？」

咁我就留底左睇。

最神奇係睇完後過左幾日，當時女友個阿媽話去左一間廟拜神，唔知係求簽定咩，話我遇到鬼。
之後女友阿媽要我飲左符水去左d衰氣

有 有段時期超黑仔 係屋企唔同房唔同時間撞左幾次

第一次係屋企人去完旅行，帶左個貓公仔做手信比我，訓覺之前拎隻貓公仔出黎欣賞下，之後係隻貓眼度見到有個黑長頭髮既白衣女人企係我床面前，仲要企左好長時間

第二次就係夜晚3點鐘打完機，開住手機電筒入房，一開門個下feel到好寒 雞皮都出哂黎（當時夏天），仲要隨手一照照到衣櫃旁邊有個黑色人影一閃而過，個時仲唔知驚，照爬上床訓覺，結果佢係下隔床度「拆屋」，仲要次次響聲個下都唔同位置，嘈到根本訓唔到，我去到五點先頂唔順沖左出房

第三次又係夜晚打完機（撞鬼撞到唔敢入房，轉職廳長）一抬頭個下，見到屋企條小走廊有個奇怪既白影飄黎飄去，不過佢好似唔多識穿牆..我見佢冇煩到我，我就直接訓覺唔理佢啦，漸漸慣左，已經開始唔驚

第四次係我拉屎既時候，無意中拾頭見到個門既扶手反射左鬼影出黎，佢係我馬桶附近企左一陣，到我第二次抬頭個下，佢已經走左，可能d屎太臭，臭親佢

經歷完伊四次，我就冇再撞過啦，不過搞到我每次入房拎野，都下意識講句「唔好意思，打擾哂」先入去，明明係我間房黎

唔知點解老一輩啲人成日咁講
不過都係好睇命格既
你命生得衰時運又低天生成個鍾馗咁既款都冇用

流產咗唔係應該係BB形態？點解你講到好似係小學細路仔咁樣？即係鬼都會成長變大人？

係掛 我都唔知
但我哥見到佢同我見到佢爭左幾年
佢又由細路變到十二三咁樣
我估會大掛

話說上年去泰國旅行
五個人去 先去芭堤雅 再落曼谷
事情發生係曼谷
一到埗就去酒店Check in
入戶門前都有打招呼
一擺低行李緊係望下間房先
無問題我地煙民就去露台食煙啦
其中一個朋友既女朋友唔食煙既
就坐左Sofa到訓較 之後訓左係到
咁我地就繼續吹水hea陣 話晒搭左幾個鐘車
咁過左半個鐘到 我個朋友就行埋去佢女朋友到叫醒佢 但發現佢頭髮濕濕地
叫佢坐係身 sofa濕左一攤 （係頭髮附近）
咁以為水樽漏水之類 廢事自己嚇自己
我地就換衫整野出去

夜晚到我地返黎啦 咁通常都叫我行先
咁打完招呼就一野開門入去
我第一眼就望入去Sofa今朝個女仔訓教有攤水個位
有個女人坐左係到 長髮 極清晰 背向我地坐
咁我就扮震定 大叫 打攪晒 住幾晚姐唔好意思 sorlysorly
啲朋友就無為意 照行入黎
我另轉身 就叫佢地慢慢入 唔好行咁快
當我再望過去既時候 就無左喇
咁有個fd隔左陣 就細細聲問我 係咪有
我就講左件事佢知
咁我地就廢事嚇親其他人 所以得我地兩個知
之後我拎左隻(皮優）出黎放電視機前
叫大家唔好攪
唔知關唔關事 咁之後幾日都無事發生了

自爆左 希望佢地無入呢個post

其實係自己屋企撞到都幾慘
咁你屋企人有冇見過

比鬼上身嗰人同平常人有乜唔同？

講起落仔，我師父話個bb係會跟住個阿媽。

當時人未必會知道，但個bb既靈或者業障係會對媽媽有壞影響。

所以係度同大家講聲真係唔好落仔！要搞野前真係做足安全措施先。

香港咁細更加應該見到鬼啦，人多地少，啲鬼死左識移民呀?

伊個真係好恐怖 睇一次驚一次

你都幾鎮定望到嘅時候冇嚇親
如果係我應該會呆左
但我自己就去過幾次泰國
都完全冇事 好彩

我屋企人冇 唔知點解次次都係我撞到正

見唔到好過見到啦

磨牙

想問下網上YOUTUBE個D有咩恐怖野係好聽?

頂咩 香港人氣旺吖 日日都150支那人同蝻亞人 鬼見到都驚
越係百里無人千里無煙越荒蕪嘅地方係特別容易見鬼 鬼係鍾意呢啲地方

外國讀書有晚無聊凌晨四點出街 唔係住市區 凌晨四點真係一個人都冇 行左十幾條街 突然見到有個阿婆 企左係白光街燈下面 成個人白色 目無表情咁企係度唔郁 戈度唔係巴士站 附近只有一間咖啡店 但係早就關左門 過左一陣先覺得詭異
成世人唯一比較靈異既經歷

講到你同佢地傾過計咁
咁即係佢地係咪識移民呀，香港死左足人去哂其他地方呀?

夜媽媽渣車 入村
好易見到

新界地方好容易見到

親身經歷
我未見過但信
唔知你地會唔會咁 發夢多數第二朝唔會記得
但我有幾次發既夢都係同一個結局 仲要次次都嚇醒
每次個夢去到最尾都會有個人 睇唔到樣 捉實我隻手 係個種想格硬留你係到咁捉實 點都整唔甩 同埋佢隻手係凍冰冰
每次我掙扎都冇用 但去到我好驚個陣就會突然覺得自己發緊夢 然後就會醒
但醒左都仲feel到比佢捉住個個位個種冰凍
第一次發呢個夢個陣唔為意
但當我發左幾次都係咁個陣就覺得真係好撚恐怖

想分享一下自己對鬼怪/靈魂學說嘅睇法

小弟我由細到大都冇遇過靈異事件(so far都唔想遇到)，不過成日都聽電台講鬼故，亦都聽過身邊一啲長輩或者係朋友講嘅鬼怪故事，我最大嘅疑惑都有連登仔提出過：

1. 如果呢個世界有鬼，啲鬼又有高於一般人嘅能人，咁點解啲鬼唔去復仇？呢個世界點解咁多殺人放火嘅奸人生活得好好哋？有人答過我話因為通常啲做得陰質事多嘅有錢人都會花錢消災，即係請啲道士啊、有法力嘅人嚟保護自己，我就對呢個講法保持住半信半疑嘅態度。

直到我聽過一個講法，話神明係因為有人崇拜所以先有存在同有神力幫人，人同神仙其實係互助嘅關係，即係因為一大班人崇拜同一個神嘅庇佑，所以神明先有力量去幫人實現願望，咁其他人見到呢個神靈又去拜，愈多信眾就愈能夠強化神嘅力量，造福愈多嘅人。於是我諗會唔會鬼其實正好調轉，唔係由怨念組成而係因為人嘅恐懼所以先誕生呢？咁就解釋到點解有啲壞事做盡嘅人都冇俾鬼搞，因為呢班壞人從來冇後悔過，更加冇驚過，咁俾佢哋害死嘅人就冇辦法化身成鬼。亦解釋到墮胎嘅人點解話有嬰靈、點解有人話兇宅有鬼，其實一切都係人嘅恐懼為所謂嘅「鬼」提供力量。

2.有人話呢個世界係有投胎轉世，無法投胎轉世、滯留人間嘅靈魂就係鬼，所以要有僧人誦經同道士做法事去超渡亡魂。呢個講法最大問題係解釋唔到人口增長，要知道地球嘅總人口係不斷上升緊，但係根據投胎嘅理論，人口唔係應該保持喺同一個水平？況且根據我嘅理解，投胎轉世應該係源自佛教嘅六道輪迴？六道入面又有畜生道，即係動物都有靈魂？

於是我又開始ff，我嘅諗法係呢個世界嘅生命其實係由一部大機器掌控，呢部大機器好似一部大熔爐，入面裝滿咗構成靈魂嘅嘢，我暫稱為能量。每當有動物/或者人類出世，部機就會喺嗰個生命注入能量，生成靈魂，而能量嘅大小影響精神嘅強度，所以動物冇精神可言或者有都好弱，只會追求生存。生物一死，靈魂又會變返做能量，流入返個熔爐入面，周而復始，是為輪迴。

因為人類愈嚟愈多，但係構成靈魂嘅能量總和不變，所以部機器選擇分配少啲能量俾大部分人，呢堆人嘅靈魂會比較弱，所以冇乜思考能力，唔追求精神上嘅滿足，只求生存同物質生活；少數靈魂強大嘅人就會有堅定嘅信念同思考能力，會追求精神上嘅快樂。

以上全部都係ff 以我本人嚟講，我對鬼怪同神明都係抱懷疑嘅態度，甚至偏向唔信，因為我從來都冇遇過相關嘅事 不過我覺得可以討論下嘅，唔使下下都質疑他人嘅經歷同信仰

btw，其實係咪too long

阿婆可能都係無聊出街行下 之後都俾你嚇親

你唔信試下搞下人地d墓，睇下有冇料到

果下我都唔知係咩 真心以為小妹妹望住我
入到屋先知咩事

香港太多人陽氣太旺盛好難係大街大巷見到
除非你有陰陽眼天生容易接觸 想係香港見鬼去出過事嘅地方

我都正想咁覆

冇得比，一個只係其中一個宗教，一個係有神定無神論者，所有宗教都有認為有既野

愚蠢既人類仲要自以為是以為自己好聰明好撚醒 係連登呢個post入面就充斥住一堆 渺小到一粒沙一舊塵都談不上既人類又點會覺得呢個世上有鬼 活係自己個井口度望住個天 就下定論話呢個世界無鬼 仲要懶撚醒 其實正一豬頭丙 終極神探就係你喇 連登仔

咁咪好慘 如果啲寵物死咗 我連佢地鬼魂都見唔返

呢個post大部份巴絲都認同有鬼喎 你係咪去錯地方

但喺旺角都見到 好多人喺附近經過

聽有陰陽眼嘅人講，鬼唔係夜晚先有，而係無分日夜，無處不在，既然係咁，又洗乜特登驚

如果拆咗呢棟樓 啲鬼又會去咗邊？

台灣人 寫書面語免得1999
唔算睇到鬼，但我相信有d嘢係真實存在

小時候有一次暑假我住在台灣的鄉下的爺爺奶奶家
當時跟朋友騎自行車到處玩，記得有一次騎了很遠，在一處山腳下看到了一座很小很小的廟，大概廁所size，當時跟朋友就進去拜拜了（小時候總以為廟都是好的）。

結果連續好幾天睡不著，我奶奶帶我去關公廟找乩童，乩童被關公附身，說出我那天去了哪裡 拜了五鬼廟

要我拿金紙去附近土地公廟燒，讓土地公幫我解決

我同你講一句 樓主就唔會怕鬼 理得佢有定冇 害你嘅都係人

但係旺角嗰啲係唔會玩人 純粹行嚟行去

我老母同我講過佢後生嗰陣撞過幾次鬼 所以而家睇嗰啲靈異節目/故事都會信係有鬼作怪
但係我未撞過鬼 同埋佢成日吹水 所以半信半疑

個阿婆四點出街晨運，明明條街冇人突然見到有個亞洲人係度行，即刻企番係盞燈下面定下驚

但佢真係無端端企係度唔郁 無任何肢體動作 我都叫行緊街 唔知係咪佢著淺色衫 街燈下真係成個人白色 都唔排除係人黎既

有咩關係

見過一團黑影企係床邊, 好快一陣煙飛走

睇恐怖在線話會去返新起個棟野到, OR去其他近好多水, 濕氣重既地方

應該都會, 個排黑D

岩, 信無鬼個D真係不存有大腦或智力智商的單位

如果呢個世界殘酷少少, D鬼魂惡少少, 呢類不正常人類或者稱之為無腦人形生物一定會被自然淘汰

我有朋友之前隻貓死左
佢同我講有一晚瞓瞓下覺得隻貓返左嚟
仲上左佢枕頭邊捲左喺度瞓左陣 (佢隻貓平時都係咁瞓)
佢話枕頭有重量壓左落去同覺得隻貓哄佢
咁我諗動物都有靈魂掛

呢個唔驚 反而有啲sad

1900年世界人口16億
2000年世界人口60億
咁多咗44億靈魂/鬼點解釋？
係咪有靈魂制造器？
如果唔係 世界上所有物種嘅數量咪永遠都係常數？

假設真係有
都會畀佛/道教
收左/殺左 再輪回啦

明呀, 見到嗰下唔係好知自己見到嘅唔係人

我聽個版本係30歲, 其實都係個句, 信則有, 不信則冇
呢個世界有好多野科學解釋唔到
如果有得比我簡可以見既鬼, 我想見返嫲嫲

補充一點：時運低 氣運差個陣都會突然耳鳴 但屬罕見現象 一般過左個段時間就唔會有

無鬼論既人種個智力智商水平就同無外星生命生物 覺得人類係最高智慧既生命一樣個種無外星人論一樣咁撚無腦 生生世世活係自己個虛幻當中 永不超生

鬼上身既人同正常人好唔同，你會覺得佢係有精神病似係傻佬咁。 唯一同精神病人唔同係身上身既人面色蒼白好似好虛弱咁。

我當時見果個係一個女人，由兩個親人帶到佛堂中。 果個鬼上身既人不停亂講野，九唔搭八咁。話自己係雅典娜，黎救世界之類

佢家人話夜晚時個鬼上身女人真係會用另一把聲音講野

之後師父做左少少儀式，個女人就好返少少，可以同人傾返計溝通到。 不過明顯地佢都仲係身體好虛。

師父就叫佢出去戶外曬太陽，吸返d陽氣。

師父之後仲問我見唔見到佢做儀式時隻鬼係個女人膊頭突左個半個身出黎。 （當然我係咩都見唔到啦！）

有鬼代表有神？邏輯呢？

香港大把窮鬼

咁新樓無人住過都可能會有鬼

我有一排去親一個地方都會耳鳴 以為自己係用得太多耳機搞到咁

其實唔應該用石屎封左個單位，最好既做法就係逼曬個堆無鬼論既無腦人形垃圾去住呢類單位，一個字爽 又解決到土地問題又可以好似石屎咁封撚實班無鬼論既人形生物個口同腦 爽

如果冇鬼即係都冇神，亦冇天堂同地獄。
比起落地獄，咩都沒有更可怕。
因為你好似從未存在過一樣。

你願意相信有鬼嗎？

細個跟婆婆公公返鄉下住幾日
訓同一間房但唔同床
有晚半夜急尿扎醒咗
見到門口企咗個著住清朝官服既男人
嚇到仆街即刻落床去揾公公

對比生物總數，百億都係濕濕碎。

睇魂環

有種說法叫冤魂不散

鬼係咪都死㗎啦

我仲廢 我同男朋友淨係可以感覺到(唔知點解釋，會頭暈一暈)係澳洲住緊house，房出面係泊車位，有人行過會自動開燈，有晚出面盞燈又開又熄，feel到有嘢，心諗你玩撚完未，攪到勁難瞓得著

點解唔信就唔可以出聲反駁
討論區原意係乜搞清楚未

講漏咗，因為出面係石地，係咁聽到佢行黎行去，屌

信又係咁 唔信又係咁
不過講起
以前中學交流團
個仆街Roomate扮英雄 見有兩個女仔抽中尾房
人地話同佢換 就換左
搞到我同佢一齊住尾房
大家夜晚訓訓下腳一齊抽筋

之前我有隻天竺鼠死咗 間唔中都會喺夢見返佢 但之後我養咗隻狗 就發夢見到天竺鼠咬我手指咬到流血 之後到而家就無再發夢見到佢

可唔可以講下做左啲咩儀式？

剩係銀河系 已經有幾萬億個大陽系同類近宜居地球監獄行星 共通性一樣 靈魂可以係該類行星轉移 人類真係智力智商未去到個種層次

有又點，你估人地唔洗番工啊

一語中的！科學證明唔到有鬼，但亦否定唔到，如果自問相信科學嘅人應該對鬼嘅睇法係中性，不承認亦不否認。只係唔知點解一堆自居為相信科學嘅現代人會無根無據地否認鬼。

如果真係有鬼
點解人要驚鬼，而唔係鬼驚我地？
邊個一直教我地要驚鬼？

下年都2020年喇

試過深夜去d荒廢左既地方，然後點蠟燭對住塊全身鏡玩包剪揼，跟住輸左

每個人體內都有對鬼恐懼既基因，可以唸下人類祖先經歷過D咩，有時候突然感到個心乸住乸住，可能附近有d野經過，係身體既本能反應

利申：做開呢行

以前姨媽過左身,頭七我地上左佢屋企到,
夜晚差唔多食飯果時,有個兩歲左右嘅表弟走左去門口笑住嗌:姑媽 姑媽(佢好親我姨媽)
姨媽有個識左好多年嘅鄰居都係到
個婆婆話:細蚊仔有靈性架 佢應該感覺到姑媽番左黎
我果時驚到起哂雞皮

可能死左會搬去第個星球住呢

有 因為見過

大埔常寂園好多人話見過
之前有巴打都出過文

係呀2019啦，2012 已經世界末日咗啦，依家所有人都係鬼

可以幾肯定一樣所有鬼相video都係140p

真係夜晚唔好講呀飄
之前我有朋友
全男班去廣州住酒店尾房講鬼故
猛到啲燈又閃衣櫃啪啪聲狂開閂
最尾黑仔到連房都冇得換要係酒店大堂過

搬咗屋未

每個時代都總會有呢啲食古不化既垃圾

有怪莫怪

可唔可以具體啲講下會有乜影響

lm

到而家都未證實到 你估有冇

我想問 鬼可唔可以打鬼 或者殺鬼？
殺左隻鬼 係咪會變鬼鬼？

我信 只係冇見過姐

可以，來來來，跟我一起拜慈孤觀音，幫你除魔殺鬼，不過要畀d功德金

梗係有啦
香港最撚多

窮鬼呀！！
戇鳩

由細到大都未見過 都係聽朋友講鬼故多
利申：鬼節出世

做嘜9

對未知感到恐懼不足為奇

咁點解我唔可以叫人唔好反駁？討論區呀嘛？唔比講呀？

其實好似好少聽到有人講喺大陸撞鬼
加上成個國家都奉行無神論 連個感覺都好似冇咁

有。不過人恐怖啲。

發夢唔一定關鬼魂事囉你走啦

好明顯係發緊夢

無科學證實到有鬼而鬼又真係存在已經驚

之前d post個撚個都話有陰陽眼架
唔見佢地約出黎望住同一個地方睇下形唔形容到同一隻鬼

:我係鬼呀～

:邊個知呀？

冇人同你講點知有鬼

到你見到，開左天眼就未必封得番，以後好易見到，你就大鑊

未搬

好似個個去親都撞到

其實我都係鬼嚟
但個個都以為我係人
識我嗰啲人都唔知自己撞鬼

地球真係平

邊個衝嘅邊個就係鬼

鬼節出世鬼王嚟 鬼都驚你

世界自然基金會好似話絕咗種

未撚見過有嘅話今晚叫佢嚟搵我

d鬼怪撚真係好好笑

上面大把巴絲話見到wor
班鬼怪撚咁矛盾架

我冇問師父啊，我估應該係影響運氣/健康吧。

既然咁得人驚，全世界政府應該要各宗教組成聯盟。主動出擊，為民除害，保衛世界和平至得

一於搵曬啲陰陽眼人做偵測兵！

我感覺香港冇咁多 大陸台灣真係日日見

為駁而駁
我意思係討論區就係應該要有正反意見
你叫人唔好反駁就係抹殺反對聲音

儀式只係將果個女人安排坐係佛像前。
師父上香及燒左張衣紙，之後用手按著女人個頭細聲念左幾句（相信係佛經/咒語之類），之後個女人就清醒番。
前後都唔知有冇15分鐘。

唔洗，等你哋燒嘢落去

呢行姐係邊行

話說我屋企有三兄妹 我係最細個個
我媽係生完我之後都大過兩次肚
但覺得已經生咗三個 養唔起唔想生 落咗
成件事收得好埋無人知 得佢兩公婆同爺爺嫲嫲知
早幾年我媽身體好差 係街都無啦啦暈
入院check又無野
我鄉下本身好興搵鬼問米之類嘅野
親戚係度問米個陣 突然彈咗兩個人出嚟要搵我地
我爸過幾日即刻返咗去
佢地喊得好淒厲 話點解唔要我
我爸話 個時無咩錢 唔想生你地出嚟受苦
佢地喊住話 咁我依家就過得好好咩 仲話好憎我媽 晚晚打佢

簡略咗好多，雖然未見過鬼，但我本身信有鬼，今次件事都係解釋唔到，令我更加相信

如果呢個世界有鬼，而鬼可以永生，咁我哋生存就冇意思囉

能量干擾

p.s. 9up

試過係美國住宿舍，因為exchange student早左去，成間大屋得我一個。
果陣有d濕我謝開左部抽濕機放係檯面，之後周圍行下
番到黎部抽濕機放左係地下同埋off左🤔
果陣驚危險所以走之前確保門窗一定鎖好晒
同埋問過ra(residence assistant) 佢地話佢地冇權自己入我房....

之後有d美國flatmates 搬入黎
佢地好平常咁同我講係正常， d ghosts 同我打個招呼姐

是咁的 有幾個親戚黎屋企住過
都話見到
所以屋企貼左幾張符
但個人覺得冇用
家姐就話反而養左狗仔之後好左少少
所以我一路都唔信符/燒衣之類既野有用

以前婆婆喺屋企掛神 有神枱
之後因為某啲原因 俾阿爸掉左個神枱出門口
先開始有親戚/屋企人話見到
我自己反而喺屋企冇見過
係喺酒店/街/公園見到

華
⊂_ヽ
＼＼ 麗
＼( ͡° ͜ʖ ͡°)
> ⌒ヽ
/ へ＼
/ / ＼＼留
ﾚ ノ ヽ_つ
/ /
/ /|
( (ヽ
| |、＼名
| 丿 ＼ ⌒)
| | ) /
ノ ) Lﾉ
(_／嘰嘰

外國讀書個陣買左架二手車，有一日開開下，無啦啦beep beep 叫，原來係乘客坐位冇扣安全帶，我望一望隔離，乜都冇，然後過左一陣仲beep 緊，我講咗句sorry, could you please put the seatbelt on? 然後就冇再beep 了.............
算唔算係有????

有一晚屋企人訓哂 我係廳用電腦打機
電視無啦啦開左 明明放左個搖控係SOFA
果一刻無感覺 唔識驚 可能傾緊SKYPE同埋開哂燈

其實見唔到係好事，咪繼續相信世界上冇靈體lor～

利申：親身見過

鬼魂是否存在，科學家似乎已有定論了。

英國物理學家Brian Cox近日在BBC Radio 4節目《無限猴籠》上，指出CERN（歐洲核子研究中心）的對撞型粒子加速器LHC已有效否定了鬼魂存在，論證很有趣。先談談LHC有什麼用。根據粒子物理標準模型，構成現實世界的基本粒子由四種力支配，但這標準模型並非完美無瑕，LHC的作用，就是以高度精準的測量技術，觀察亞原子粒子對撞時的交互作用，窺探宇宙最微細的物理現象，令標準模型盡善盡美。Cox指出，儘管有些物理現象未能用標準模型解釋，但鬼魂不屬此類，理由很簡單：LHC能測量到最小的粒子、至微的能量，假如我們體內有一種力，可跟構成身體的粒子產生交互作用，LHC沒可能偵察不到。Cox語畢，同場一位天體物理學家問：「你意思是，CERN已否定鬼魂的存在？」Cox表示同意。

Cox還有另一理由否定鬼，那就是熱力學第二定律──隨着時間流逝，一個封閉系統會越趨無序，能量遞減。鬼魂可穿牆過壁，自然不是物質，而是能量；既是能量，便會按照熱力學第二定律，在一瞬間煙消雲散。Cox由此推論，除非鬼魂有一個外來的能量源頭，否則勢難久存。說得這樣頭頭是道，令我想起南朝范縝的《神滅論》。范縝主張無鬼，說：「神即形也，形即神也；是以形存則神存，形謝則神滅也。」他亦巧譬善喻，說形之於神，猶如刀之於利，無刀則無利，故形亡則神滅。物理學家都是現代范縝，但不管他們多麼言之成理，人心裏頭的鬼，畢竟是驅不走的。

有咩咁大鑊
唔理佢咪冇事

more

時運低好易見到

咁你阿媽而家點

我都係之前見過有出post

有心理壓力

腦電波論支持者

無的 唔使嘥時間了

同意有師兄講，見唔到feel唔到有就最好。
見到真係驚驚。

好彩自己唔係有陰陽眼既人。 不過都feel過一次。

果次係去佛堂參與一場法會。
我當時係第二、三次去果個佛堂，因為家人有某d事而要參與該法會。

舉行法會既月份大約係11月頭，記得當時氣溫唔太凍，我只穿上一件薄身外套坐係佛堂一角睇住該法會舉行。

法會開始時，師傅帶領一眾參加者念起佛經，經文非常長，眾人不停念。過左一段時間後，我感到佛堂氣溫慢慢轉冷。

我望一望時間，大約係黃昏6時過少少，太陽都落左山。 我心諗一入夜就凍左咁多！

「師兄你著短衫，唔凍咩？」 雙手撓上手臂磨擦取暖既我問身邊一位師兄。

師兄只係笑笑口答：「有練氣功唔怕凍。」

我不以為意的keep係磨手取暖。

「好啦，儀式完左！」師父企起身回頭向各人講。「岩岩你地有冇人感覺到頭暈、頭痛、好凍啊？有就代表岩岩你地既怨親債主黎左啦。

符有冇用就唔知啦，個個師父果套都唔用既，我師父一般係比一張個開光既衣紙人，叫人燒左張紙抺下全屋牆身就ok。

你意思係你爸爸掉左神樓之後就有？你親戚見到，但之後你地養左狗就冇左？

細個夜晚起身屙夜尿，係廁所隔住個磨砂窗見到出面有個人影，入丫媽房叫佢出黎望，一打開窗見到個紅色衫既婆婆坐係嗰晾衣架到，我同丫媽講，佢話咩都冇，叫我唔好挽快啲翻入房到訓，我行緊途中轉身望到個窗冇野先入房，一入翻房，我望住個婆婆坐緊係我張床到，之後佢由我張床慢慢飄向窗口出面消失左。第二朝醒翻我丫媽問我做咩係浴缸到訓，我淨係記得個婆婆望住我飄走左，後面發生咩事完全唔記得。。。

掉左神枱之後嗰十年 都有幾個親戚分別見到
養左狗之後我家姐話好啲 但我冇問佢係咪冇再見過
因為我自己冇喺屋企見過
但半夜同狗仔兩個坐喺廳 見到狗仔經常都突然唔郁望住個廳某啲位
我就覺得好不安即刻去訓覺
因為我狗仔平時都係見到會郁既野先會咁

嗰個師兄唔係人？

鏡入面出咩你出咩

唔關事架
我飛左咁耐都未遇過
(touch wood)

地球係球體既機會係零

我自己永遠唔想見到, 但好似神咁, 唔會完全唔信佢存在

但係, 覺唔覺通常都聽到人講既係"幾年前" , "幾十年前" 或者"細個果陣"
全都係記憶模糊, 都分唔清現實咁
好少見人講 "頭先", "尋日" ...

我表哥細個有陰陽眼，佢同姑媽行街嗰時佢問姑媽點解咁多叔叔喺到lam啲燒肉,之後我姑媽就知咩料

小蟻cam個設計夠係有野郁就會自動錄影啦, 我屋企無人都成日自動錄影。

想當件 公公過身前兩個月
我媽臨瞓前（好精神玩緊ipad 啱啱去完廁所）
一上床冚被個時
突然好光好光 好耀眼 但望得唔辛苦
有個女人側側地坐係到 衣著係舊式香港婆婆著個啲花花衫 唔知點形容
同佢講：重有兩個月
跟住就突然消失

我媽話成件事唔恐怖 但應驗咗

係咪想逼死班神棍

2個月乜野先?
2個月後係4月?
可能佢話重有2個月佢可以投胎

點解成日聽都係泰國酒店

遇過
不過係好人黎
有次一兩點返歸
沖完涼趴住訓咗
大約三四點突然有道白光 （全屋黃光燈 我房門無俾人開過）
係咁拍我個蘿柚 拍到我完全醒為止 個陣嚇到我唔敢郁
之後諗返我諗 佢應該係見我咁訓好危險好心叫醒我就唔驚了

細個老豆過左世不久後, 有晚聽到老母係度講野, 但明明唔會有其他人, 聽落佢似係同老豆講野, 但一直唔敢問番。 呢件事係我心入面都放左幾耐, 都係由得佢算。

咁可能仲有野啊...
你都係搵高人睇下回搞好d

如果係遇到屋企人其實我諗我都唔驚，幾肯定唔會害自己人

最驚係佢唔知用咩形態出現

Haha 如果係就驚

屎忽鬼 返工最多

無,如有點解D鬼唔征服世界 晚晚醉在美人香中

有鬼，見過一次，細個住黃竹坑邨嘅屋企嘅碌架床邊。

我都好想其他見過鬼嘅人，印證下我見過嘅鬼係唔係一樣。

好多人見鬼係見到鬼嘅人形，或者白煙/黑漆實體，甚至結界，但係我唔同。

我見到床側貼住嘅牆上有一個窿，個窿大概好似押舖d窿咁大，入面散發紅光，就有個女人頭喺個窿入面望住出嚟，而我就係床上面望住，大嘅面對面一尺距離。

d人話紅色鬼綠色鬼，其實我唔太明個形容。

而我見到嘅，就係個人嘅皮膚就好似螢光棒material咁，會發光，越黑見得越清楚，不過眼、頭髮 就唔發光。

個窿淨係夠我見個女人頭，佢唔瘦，塊面有d肉地，頭髮唔遮臉，疏all back，冇同我眼神接觸。

我嗰陣4歲，第一個感覺，係牆度點解有個窿(後面應該係走廊)，然後望，

第二個感覺，就係呢個人我唔識，唔係我呀姨，

第三個moment就係，見到佢眼珠郁，怕佢focus我，就慢慢瞓落床大力合埋眼，雖然未到瞓教時間，晚飯都未食，其他屋企人未返，婆婆就喺廳出面。

我第二日起身就問婆婆，咩叫做死呀，之後聽左答案就坐左喺張櫈度全日諗嘢，自始對形而上學、哲學史、神秘學、民俗學感興趣(btw可惜最後睇得最多係倫理學)。

戇鳩仔我就晚晚訓得好 你未繼續日日驚驚青青咁做人囉 好信唔信 信樣自己驚嘅野

戇鳩仔有鬼今晚搵我 我話嘅 我日日上黎報平安打你嘴巴又點話

駁返你就為駁而駁你講埋佢啦

應該冇咩原因 無聊掛
好多都三唔識七，又冇得罪佢都玩鳩你

點解鬼要留係一個地方 例如 荒山野嶺 鬼屋

鬼如果係人點解會突然冇左思想 真係鬼咁蠢

你根本打橫嚟講
我俾你叫人唔好反駁
咪姐係同你一樣支持抹殺反對聲音

哇屌 比我實嚇到尿都標出黎

淨係容許一把聲音
唔信唔俾提出質疑
一言堂到你

係白色 我同家姐都講得出係女人嚟
不過唔知佢係見到人形定白煙

以前家姐中學試過熄燈喺房煲電話
無啦啦有女人笑 嚇到佢尖叫跑咗出嚟

仲有其他屋企靈異野咪都係開下你房門
我屋企用躺門，所以唔係門鎖壞而自己開
都冇人咁無聊半夜搞人道門
係第二朝發覺道門拉開咗，問晒成屋都話冇開過道門
我咪安慰家姐話：可能我沉晚痾完尿開錯房

仲有以前呀哥做廳長，得塊簾隔住
佢第二朝一起身打開道簾，張凳面對着佢床頭
又係問晒成屋都冇人搞過

聽過廿歲前未見過鬼 之後就一世都睇唔到

晚晚裸睡，陽氣大盛就唔會怕見到鬼

聽過類似
我呀爸同事發夢見到有個女人吊頸
每日都發同一個夢
最恐怖係，每發一次，同個女人距離就越近
去到最後一次好似zoom到得返個頭，個女人望實佢

個同事最後好似有做法事
同埋要睇心理醫生

迷信撚最ON9

驅鬼

以前係街執咗隻狗返嚟
養咗半年心絲蟲死咗
頭七個晚老母同家姐都話半夜聽到狗圈啲噹噹聲
我自己瞓死咗乜都聽唔到

不過諗起好慘隻狗死個陣得2歲
仲要係畀人整斷腳，棄喺街到
棄養正仆街

點入行

諗起恐怖在線定新香蕉
有集講，有個人係停車場見到個女人個頭發光
發到成個個電燈膽咁 係咪類似呢種

估唔到真係會食

家鬼

你依家做緊既野未同我一樣，係度攞尾彩，講返正提好過啦聖人，連登最正義果個係你啦

我依家唔比你覆我咩？淨係講反駁講到依家，人地講鬼你講反駁，自己出去開post啦

樓主就21了

呢個真係恐怖

如果係有鬼嘅話就好
冇鬼嘅話 即係人死如燈滅 連意識都消失埋 個感覺好得人驚

陰陽關係

呢行要有能力先做到，人地舊時代驅鬼係跟師傅學起，我新時代驅鬼係自立門戶，自己接job，但依家越黎越少鬼，呢行都爆煲了，我依家都等緊做aco轉行

唔信有鬼都無見過
我返醫院工 要返通宵

你估可唔可以推到樓主
上恐怖在線 等潘紹聰帶攝製隊
同樓主去感受一下

我出包佢出剪玩過之後夜晚去厠所就唔洗驚得自己一個

你講笑ja？!同一個故事我聽過N咁多次
仲有，見到有鬼會唔會仲咁沙卜講鬼故落去呀

笑咗

望下民主黨班撚樣
望下班熱狗

呢個世界點會冇鬼

唔好將我同你呢啲人相提並論

我 = 支持正反意見

你 = 反對異見者聲音

fb 啱哂你上啦，邊個反你就封邊個

有冇啲相機高清影到嘅鬼相
永遠冇

思覺失調就大把

唔鍾意人提出質疑，出去嗰個係你至真

自己衰多口叫人收聲仲死撐

點解你可以相信有鬼
人哋唔可以否定有鬼

如果有鬼
最終都要面對輪迴
意識一樣會消失
你不再是你

點為之有能力
收唔收𡃁

洗乜咁煩
喺度組團咪得
樓上有師傅級人馬
唔洗怕

你又知？你係收野果個？

真係有。
世界比想像中複雜，
但肯定人比鬼更可怕。
唉

咁撚易咩on9

如果我無眼花嘅話呢度應該係創意台

咁點解釋人口增長？有靈魂製造機器去填補新增人口？

50步笑100步

開到基因鎖既人死後一定變鬼，睇你開唔開到

依度係連登添

有維度，真係做人咩

有驅鬼能力，舊時代好多跟師傅無料扮四條，平時裝神騙鬼還可以，真係撞鬼就898跑得快，再唔係就叫你冥想之類搞到自己走火入魔，再唔係真係撞鬼比鬼吸緊精氣仲以為自己見到天使

我試過一次唔知係咪

話說當年響台灣讀書，房隔籬有度玻璃門出外面，門度有個電腦鎖，一開就會dididi響三下先嘅，之後度門會打橫自動打開
但個宿舍間格其實好奇怪，玻璃門出面雖然係出面，但其實係渠同山坡嚟，平時無人行，宿舍另有常用出入口

咁我有晚凌晨打機，就出房斟水飲，一開門見到唔知邊個熄左走廊燈，得返隔籬玻璃門上面個走火指示燈，青BB咁都已經驚一驚
咁斟完水，行到房門口，突然度玻璃門dididi響左三聲，打開左
我等左三秒，都無人出現，門後面一片漆黑，黑到有種壓逼感，我即刻衝入房，鎖門

信則有不信則無

有冇人興趣

其實
世上咁多野都有生命
點解偏偏係得人死後會變鬼
我未見過鬼
但如果真係有鬼
好想知點解

睇nba成日見到黑鬼

其實佢仲驚過你 係點解？ 定大家係唔同世界都以為大家見到「鬼」

認真 想見鬼嘅話我覺得就算命格幾好都好，都一定會撞到
就係見到啲路邊祭品啊墳墓啊個陣搗亂，亂講嘢，郁手整咁一定會瀨嘢

我反而好想真係有鬼
因為如果有姐係代表我地死後都仲有啲意識
仲會有野留低 而唔係死左就乜都冇

見過就相信了
之前有靈異post有分享過
年幾前第一次見 唔驚不過幾唔真實

刻意回避你，揾次試吓微微偷偷望，你會發現有個黑人喺度探索緊你，可以放心佢冇惡意，佢只係出於好奇或以為你係自己友。

連登有神秘台滿足你呢啲人

似係，不過光亮度冇燈膽咁勁，不足照明，但夠望清佢輪廓，所以似螢光嘢。

至於光的形態究竟係散射 定係煙霧狀，已經記唔清楚。

#2 應該想講2019年仲有人信鬼神
我反而覺得2019 年仲有人剩係信現有既科學而完全排除其他可能好保守
嚴密論證過既野叫科學，未被驗證過既咪未係科學。
難保有一日鬼神都會被論證既。

真係有，我由細到大都帶住條傳家嘅鏈而呢條鏈只係比家族內見到鬼嘅人帶用黎遮蓋隻陰陽眼同感應。

我另個有個朋友都有陰陽眼，佢同我講個到有鬼我就做咗個測試，我除咗條鏈佢過咗5-6秒就見到個男人企係飯枱旁邊

鬼其實係一種能量
佢無分日夜咁存在係呢個世界入面

所以啲大人寄親嘢都講邊個邊個收嘢啦
一係粉筆畫個圈化寶 一係寫名
個人經歷係咁

我相信有鬼
但好似台灣個前任通靈王話頭太多假神假鬼嘅神棍搞到呢類野個朵臭晒
雖然一講呢類話題真係好容易演變成通靈王大戰

科學角度係你一曰證明唔到無就有機會係有，哪怕係0.000000001％

之前試過住過重症病房一排,日日都見到有人死,我仲要係住尾房角落位,成間房得我一條友,訓得仲好過自己屋企

啱呀，以前啲「科學」夠話地球係平姐，係因為以前啲科技未證明到地球係圓嘅，可能呢個世界真係有鬼，只係宜家啲科技未證明到有呢樣嘢存在姐

Btw，我反而更加想知道有咩情況之下人死咗之後會變成鬼？如果一個人已經植物人咗十年，或者訓訓下死，喺神志不清下死又會唔會變成鬼？

一針見血
特別係鬼牌陰牌果類濕勁野

死過咁多人，名唔重覆既，無一個獨有id點定到位

如果有鬼 點解釋共產黨仲健在？

我本來喺唔信，但喺呢一兩年被老母落咗個兩個搞到信咗。
原來鬼真喺會玩電視同燈
不過我見唔到佢哋，但喺次次自己一個係屋企就有怪事，隻狗又會吠得好勁，慢慢我就知奶野
搬走咗就冇遇到過

真心好撚恐怖 比佢捉住又掙脫唔到 佢仲要一直行緊 好似要帶我去唔知邊到咁

我覺得通常話撞鬼都係自己嚇自己
有怪聲 燈壞 睇錯野就話有鬼

咁平時打飛機咪俾人睇哂
即刻打得唔自在

所以我開頭係覺得好笑細個嗰陣
覺得咁就有用嫁咩 要哂錢買呢啲嘢仲污染空氣
同拋西瓜同樣道理 但又真係有用 好神奇
跟住就開始信 同埋啲屋企人都有信呢啲嘢
跟住自己又見過 更加相信了

其實要驗證都唔難，捉一班自稱可以見到鬼既人(有陰陽眼), 去陰氣重既地方(e, g墳場)

叫佢地分別指出見到d咩，係邊個位見到，如果大部份人描述都一樣，咁就。。

此po已完

衝果啲咪鬼囉

點解覺得有用
我覺得化寶只係啲人想為先人做啲嘢 令自己心好過啲

因為有次有個遊水教練浮潛嗰陣唔見咗
屍又搵唔返 跟住搞法事 拋西瓜
跟住第日真係搵得返條屍
而條屍本身搵咗好幾日定成個禮拜都搵唔到
而我上次同屋企人去台灣十幾人去玩
撞嘢 跟住唔舒服 返到香港都係咁
跟住阿媽同阿嬸叫我化寶同拜神
第日就無事 無食藥無乜無姓就好返
解釋唔到嘅嘢嘅時候 就唔到你唔信

係
阿爺最近走左 回魂有番黎

又好似係
一日未證實到有冇來世
梗係爽完先算

連登係無神論論壇

搵我？

自組連登探靈團

其實認爲有鬼係唔係已經presuppose咗人有靈魂？

有次同fd打波 個fd有陰陽眼
我睇到有個著住白色長裙嘅女鬼坐左喺張凳
我問個fd見唔見到 佢話佢見到
仲見到佢個樣 三十幾歲到

邊間
我之前住台灣啲hall都發生過好多怪事 同埋嗰期運氣好差

迷信撚集中討論區

外國用中文定英文講

你唔好話 你睇下d有錢佬幾迷信幾多風水佬跟出跟入？

傳聞最陰質既地產商華x 老細被綁 老婆六十零歲就生癌死又信風水信到傻左

之後d爭產官司又比全世界好似睇笑話咁睇

成班死迷信撚

當故事聽下咪算囉
同你問上帝係咪存在一樣
邊有答案架

有
利申 細個有陰陽眼

唔好搵d咁既野玩啦，有師父還有師父。有人撞左野真係可大可小。

依個post既人唔好用好奇/挑戰既心態去自動接觸啦。

lm先

以前仲係小學雞個陣，有晚去左阿哥同佢條女到訓，好似錦繡花園，個晚訓佢地房地下，係房門下面條‘啦’見到個廳有啲黑影行來行去岀面明明熄左燈冇人
同埋阿哥條女成日冇啦啦周身瘀哂，又試過去去下廁所話好似突然有人打佢大髀咁，之後即刻瘀左

到時d 人就會話因人而異
個個睇到既都唔同

btw 呢個世界咁多語言
但如果真係有鬼 佢地係咪有共通語言
係咪識心靈感應 唔洗出聲
定係只會識自己母語 鬼佬講英文
架仔講日文

我見過，好撚恐怖

有人想知再講

真係有鬼㗎

眼前既世界出現經已夠奇幻，無耐總有人認為自己睇晒全貌，不留一點幻想同假設

就算講hardcore 既科學，古今都要做一d 假設，結果有正確亦有唔正確

鬼神之說，因果道理，可以成為一種信念或者做人既方針；冇人叫你迷信，如果以為裝注香可以發達，果d 叫貪心，人心品質問題

我係靈探專家
帶你去睇吓野
你就知道淨香港有幾多

logic 係邊

全職？定副業？

會唔會因為食成長而能力變強

封左啦？

我會講話無
無神無鬼 咩撚都無

冇封，大大下就睇唔到

正職教人做gym
靈探係副業

留名待驚

五音集韻》說：「人死為鬼，人見懼之；鬼死為
魙，鬼見怕之。」可見人死為鬼，尚未終結，鬼猶得再死
而化為「魙」，而「魙」的魔力尤在「鬼」之上。
凡是在世不孝、以及殺生繁多的兇魂，受過各殿的地獄所
加的苦刑後，先用桃花枝抽打致死。

死後化為『魙』(鬼死為魙)，再將他改頭換面，發進羊腸
小路，投胎為畜生。所有的禽獸、魚蟲，都要經過上萬、
上千、上百次輪迴的劫難，才能受苦期滿。像胎生的牛馬
等禽獸、卵生的龍龜蛇鳥、濕化生的蝴蝶、蜜蜂、蛆蟲之
類，都要不斷地輪迴受報，在此四生中，不得出離。等到
劫數已滿，若能連續三世不傷生物之命，方可再投生為人。

如果鬼會投胎
咁全球人口增長又點解釋？

從來都唔知下面有幾多鬼等緊投胎

邊有鬼

唔知我眼花定點，上年我夜晚11點到落街接阿妹返屋企，行緊斜路嗰陣見到有對情侶企到勁貼，我就以為佢哋嘴緊唔方便咁明顯望佢哋。

咁點知當我經過佢地之後，無啦啦聽到後面“鎊”一聲，類似籃球落哋嗰啲，一向後望屌嗰對情侶唔見咗

PS: 我見到佢哋，經過，再向後望純粹係3,4秒嘅時間，冇任何轉角位

啲科學撚成日話
證明唔到有
亦證明唔到冇嘅就冇討論價值
成日將學術研究嗰套放落生活度
目光狹窄到死

其實可能真野扮9up

恐怖在線陶夫單野堅猛，令到就連我呢個唔係咁信有鬼既人都驚

屌，好寒

唔夠膽,唔係因為我怕神佛係因為我怕D信眾,如果你可以幫人清一清場我真係OK

可能其實外太空一早俾鬼探索完(佢地識飛嫁嘛)

D做陰質事多重生勾勾既人大有人在,殺人兇手逍遙法外大有人在
如果真係有鬼,D鬼都幾撚廢,根本左右唔到現實世界

metoo

我信有神架

如果當係一種真正存在既現象既話 我比較信係某種電波/磁場

我覺得信神,信鬼,信外星人,宗教,信仰,世界末日,輪回,全部都係獨立野黎,可以係相關但係有分別

可能我地而家個個都係鬼，我地係度經歷緊死後嘅世界

只要人心入面一日有鬼，呢個世界就一定有鬼

以前冇高樓大廈，高層空間應該冇古代鬼

有鬼 ， 神
鬼就成日見 神見過幾次 最後一次見過太上老君
利申：有天眼（陰陽眼升級版）可以見到神

點解d人見親d鬼都話係人唔可以係動物或者昆蟲
我成日見到有隻蚊閃過之後周圍望都見佢唔到係咪撞蚊鬼，唔通俾我拍死嗰啲蚊返嚟搵我

證實唔到既野都係持開放態度好d,
唔肯定有,都唔否定佢
呢個世界好多野係科學都未證實到

冇錯，正如以前啲人都唔知地球係圓嘅

有時Iphone開cam會有幾秒freeze前一次刪cam時既最後影像

其實個時啲親戚搵緊我太嫲
然後太嫲話有兩個人跟住佢
後尾就係細佬妹衝上嚟啦

因為我爸媽咁多年都無燒過野俾佢地
佢地話係下面衫都無得著好慘
無人無物 無身分 太嫲又唔識佢地
然後我爸返去燒返好多野俾佢地
帶佢地入返鄉下祖廳
妹妹話想嫁人
搞晒之後 我媽身體就好了
多謝關心

科學解釋平行宇宙

如果個位冇呢個樣
會唔會係同一個位唔識嘅人呀

替身

我成日都咁諗
你搞死我我變左鬼咪搞翻你囉有咩好驚

我個就係隻鬼黎

如果唔一樣 唔代表冇

大晒鬼

我咪就係鬼囉

試過我+2位朋友同時遇到
當時我哋同一時間大叫後逃離現場
我地當時企咗係間房出面吹水
佢地企嘅位置係面向房門
而我係背住房門
之後講返係其中一位見到有個女人殘影由房間飄咗去另一間房
另一位就見到加聽到女人聲「嗚～～～」咁叫
而我就聽到把女人聲「嗚～～～」咁叫，由後面轉來經過我耳邊⋯

臭到唔敢再出現

如果有投胎又點解釋人口增長呢個問題？

琴晚乜都冇喎 鬼？
日日上黎摑你班戇鳩仔兩巴

岩

係咪間屋有問題

聽男友講佢細個係觀塘啲舊屋住左一排，成日發同一個夢，大概係話佢係咁跑樓梯，經過都見到有人係4樓燒衣紙。

後尾搬左就無再發過呢個夢，佢以前都唔信有野，係我講講下佢先覺得係瀨左野，無可能搬入去先會夢見，仲要經常性夢見唔關自己事既夢，搬走又無事。

仲有一次同同事出差，佢都易撞到的
果次因為要去唔同城市，轉咗幾間洒店&Airbnb
其中一間瞓咗2晚都俾成堆人鬼食泥咁係我耳邊嘈住瞓得好差⋯
之後有次成班fd出來食飯吹水無啦啦講鬼故
我講返呢件事，我個fd話我知呀，住咗2晚果間airbnb嘛
一入門就見到啦，不過我瞓得好舒服。
我話緊係啦佢搞鳩我咪唔搞鳩你囉

以前我都唔知，依家聽得多，有時訓教好地地突然間會耳鳴就驚到仆街，即刻用被笠撚住個頭，跟住隔一陣就會唔鳴

就算睇唔到，我都覺得係有野係隔離，好地地訓係度無郁過，點會突然耳鳴

係咪有賊，會咁張揚既咩

其實好感動，唔會害親人

點解可以咁惡唔係話佢地搞人破壞秩序會受罰既咩 聽講

咁我嗰排應該都時運幾低 連係屋企都有耳嗚
個次我係房瞓瞓下 聽到勁大聲講”Stop” 嚇撚到我 用被笠住 然後拎咗電話入被玩 一望個時間寫住4:44分
另一星期，我妹係房錄音唱歌，錄到有女人尖叫勁大聲 ，但好肯定屋企同街無人叫

應該係家鬼嚟
本身屋企又有拜觀音
之前已經試過唔願意咁上香
成個香爐開花咁起火

咩情況下見到

黎左咁又點

好記得細個時嘅一個經歷
有次同哥哥媽咪落街 喺屋企大堂見到一個面色蒼白
直頭白到一張紙咁嘅男人企喺度
我同佢一直對望 對望到見唔到佢為止
當時我有問哥哥見唔見到有個白面男人
佢就話冇見到有人 我深信嗰個唔係人類
不過以前細個唔知鬼呢啲嘢所以唔識驚

仆街仲要揸返落去走人

啲鬼係咪識得飛？有冇高度限制？可唔可以擺脫地球嘅引力？

聽講台灣特別多，可能冤案多

我相信
有啲嘢係解釋唔到

最想知道外國鬼點算

唔係弟妹黎？點解搬左屋就無事？

我響清大

有就有，冇就冇
你信定唔信係唔會改變到有定冇

咁你屋企又恐怖啲

我最猛果次係熟睡中，突然有一下大力吹我耳仔，痴撚線，個窗起碼幾米遠，完全係有人好近距離吹風去你耳仔咁，我到依家一訓教都會com住耳仔，屌佢完全係陰影，好彩時運高見唔到野

睇住你眾人皆醉我獨醒真係好過癮
支持你日日入黎屌鳩啲撞過鬼既巴打絲打
支持你相信撞過得, 都係痴線都係失敗既人

利伸： 細個撞過

有朋友係耶撚，佢話耶撚係有上帝賦予驅魔能力，但唔係個個信左就有，同天主教唔同，耶撚驅魔無道具，剩靠本聖經，一班人圍著中魔者祈禱同講聖經故事，通常係新約4福音，迫隻鬼出梨，通常中魔者身上都有多於一只，佢話試過參與驅魔過程，開頭中魔者好正常，同耶撚有講有笑但當成班人一齊祈禱條友即刻暴走大聲狂爆粗鬧人，又尖叫同變聲，現場d燈突然狂閃，佢講驅魔唔係一次搞掂，要搞幾日先得，事成仲會搵當事人翻教會

我可以同大家講下我經歷
而家既我係完全唔信有鬼
半夜自己一個行山都未見過鬼
但係我10歲果年我聽過一次所謂既鬼
果次係番大陸去左親戚屋企住
咁見悶悶地就去左條村到玩
玩完都無咩事咁番去
咁番到去坐下坐下 就feel到個頭好痛
腦裹面有個畫面就係比車碌壓住個頭咁
然後見到電視機有好多人跑出黎
佢唔係貞子咁爬出黎係跑
咁果d人係一團白色既煙黎
有部分仲拎住一d舊式用騰織既行李箱
咁我當時就同我屋企人講我見到呢d咁既野
親戚一聽到就幫我叫左個法師黎係屋企天台作法
又整左碗符水我飲 到第日朝早起身就無哂事好精神
其實一直都而家我見到電視機既人
我會解釋佢為自己病左既幻覺
至於個法師點樣令到我前一日仲係病到仆街既我
第日訓醒鬼打咁精神 呢樣野我就解釋唔到

信咪信 唔信咪唔信 就好似有人唔信外星人一樣
話說好細個仲住緊唐樓一間房仔果時 幾乎每晚訓教都有野吱我 吱到好辛苦 好想喊果隻 差唔多到天光先停 先有得訓
到搬走左 住公屋就無再有呢個情況 細個唔為意 大細先發現可能係果d野

有次我同學話有兩個細路仔，佢仲講得出幾歲，之後問我老母喺唔喺落過仔
唔知喎，我因為一啲原因同老母嘈咗，我就自己搬咗，冇再同佢聯絡，之後就冇怪事

好親切呀 咁有無同你地對望過

唔係不嬲都話鬼無能力搞到人㗎咩

靈探姐係平時有咩做

認真呢
太上老君咩樣？

嫁人

屋企人話翻俾我聽 佢哋話我小朋友嗰時有一日無啦啦對住屋企個牆角講 "Hello姐姐" 嚇死佢地 但我已經冇印象了

真係唔多清楚 聖水同聖經掛
十字架嗰啲 同鹽

答你唔到
理論上冇咁恐怖，冇聽d fd講佢地常見果幾隻變強到
反而有 “兄弟姊妹”果個有講， “佢地”會陸續去投胎有同佢道別？？（唔記得具體係點）
有d鬼真係會因為陽氣足唔足而選擇喱埋定出黎
我另一個fd佢住d好舊式既樓，咁佢由細細個就開始見到，屋企有其他人果陣仲好d，冇人得返佢果陣就gg

請問鬼是什麼?
係人死後先有鬼?
定本身已早於人類存於世上?
鬼係未要投胎先可以做番人?

樓主再同大家分享多一個真人真事嘅鬼故
但因為已經聽左男朋友講左成個半月 依家啲印象已經冇咁深刻 我再問佢佢已經唔係好敢講番

話說有一對夫婦啱啱搬咗去一間新既公屋到
對夫婦本身都好恩愛
但搬咗去冇幾耐啲怪事就開始發生
好似半夜三間個老婆會見到有一個女人坐咗喺床角位
或者企左喺門到望住佢哋瞓覺
總之就有一個女人出現咗係佢哋屋企
咁如是者個老婆好似係有嚇親
但都冇特別做過啲咩法事

再過左一段時間
個老公開始身體唔舒服
越嚟越憔悴
咁個老婆就同佢老公去睇醫生
醫生發現左佢老公有癌症
得返好短時間嘅命
咁個老婆就開始一力承擔老公嘅醫藥費
去到個後期老公開始已經去到要坐輪椅
於是老婆就請咗個工人 留喺屋企照顧佢老公

但個工人就同返個老婆講
佢同佢老公係屋企嘅時候 佢老公會不停對住空氣講嘢 喺度自言自語
去到最後 佢老公真係不幸地過左身
但原本佢老公係一個身體都幾健康嘅人

佢老公死咗之後
有一晚佢老婆發左一個夢
個夢入面佢夢到佢老公同佢講對唔住
於是佢望到一張好似古代嘅床
（即係大家平時睇古裝劇見到個種）
然後喺床上面坐咗一個女人同埋佢老公
佢見到個女人被住咗古代啲人洞房嘅紅色頭巾
同佢老公坐埋一齊
佢就知道喺夢入面佢老公要同個女人結婚
而當個女人除咗頭巾個下
佢就知道原來係佢哋啱啱搬入嚟見到嘅嗰隻女鬼
呢件事之後佢老婆就傷心左好耐

我諗應該係個女鬼對佢老公有興趣
開始慢慢令佢身體越嚟越虛弱
最後仲帶走左佢老公

我諗其實我打字大家未必覺得好恐怖
但我聽我男朋友講嘅時候
個心勁寒
但呢個故事其實都幾慘
所以好印象深刻

爸: 係你阿媽架, 唔好問啦, 瞓喇

自從聽完呢個鬼故之後
之後個幾晚我都好驚瞓覺有人望住我
驚到開電視

開電視瞓覺

其實坊間有好多說法
都唔知邊一種係真

其實睇番以前同而家人口就知

咁人類好快變弱智……

如果無又點會有咁多人話見到，反而有冇天堂地獄先係問題

搞清楚先 兩件事邊忽有牴觸？
有班人話基督教假 係因為聖經矛盾
聖經唔合理 不可知等
耶穌閒時唔L顯靈 點會覺得佢存在？
學下啲鬼 刷下存在感啦 我咪信囉

況且 耶穌係其中一個神啫
唔信耶穌就等於無神論？
唔可以信其他神存在？
鬼係一個大種類喎

連登仔 邏輯零分

但係外國唔興燒衣紙落去，咁咪個個都無衫著

學下中文再出聲
唔只弱智 仲要 學習障礙

係，凡事都有一條線，過少少唔得，唔到又唔得，只要恰到好處去思考先係正常。

燒俾先人嘅金銀係入落個紙袋，上面寫住靈寶大法師乜乜乜咁
要寫埋先人個名，死忌定生忌定both 唔記得
所以重覆機會應該唔大

會幫人睇吓人地屋企有無鬼
隔禮拜會去特定地方進行感受 (e.g. 達德 , 荔景邨樂景樓3樓 , 西環高街等等)
初學者最好帶靈探機

呢個故好似係恐怖在線講過
係發生係順利邨

我都唔記得係咩邨
但真係好恐怖

咩能量? 熱能，動能，電能定光能?
無物理根據，唔可以隨便就將一個無法觀察無作用力既嘢稱作能量。

個陣聽最恐怖個部份係佢同老婆講話
“你唔係好想見到我咩” 跟住想除個面紗

我相信大部分所謂撞鬼果啲都可以用科學解釋
但只係大部分
但同時都相信地球的確存在好多神秘力量
唔一定係鬼 但就係有種力量會令到一啲莫名奇妙嘅事發生

利申：未見過

智商同精神係兩回事嚟，你睇下香港人、中國人就會明白

係呀係呀
但呢part我唔記得咗

呢個故事係第個post有人講過啦
相信你男朋友都你睇完人地個故事再講番俾你聽

係嘅 台灣人迂腐八股嘅性格搞到冤案太多
加埋台灣人習慣起樓係背陽 長期照唔到太陽咪聚陰
台灣政府乜都唔肯揼錢發展 搞到好多地方太過荒蕪 都會有影響

新竹無中南部咁恐怖

全部鬼故都係假,或者思覺失調

吾你老母

早幾個月有次係公司OT到凌晨兩點幾嗰陣,我嗰陣開住youtube同喇叭睇緊杜汶澤,中間要入第二間房做嘢,就撳停咗條片諗住轉頭再睇

點知係間房做做吓嘢,突然聽到房外面有mouse click聲,然後有條片播緊嘅聲,我走出去我個位度睇,發現條片自己繼續播緊

不過唔知係咪因為杜汶澤太多粗口所以嚇走咗嗰位朋友

入面有解釋咩情況可以誘發人以為撞鬼
亦都有統計咩人會容易啲撞
我睇完覺得同各位啲comment幾吻合
尤其是精神差、壓力大或者周圍太黑太靜

特別重要嘅係
如果你好易代入人哋講嘅嘢都會容易撞鬼
所以本身怕鬼嘅唔好聽咁多鬼故
你個大腦好易會嚇㞗死你

而集體撞鬼我未搵到有相關研究
但係我估應該係同時滿足集體幻覺引起

我冇試過撞鬼
但發生過有d奇怪既事
有次我阿媽問我做咩夜晚晚拎住隻襪同佢講野 仲要講外星文 我先知自己夢遊(我訓上格床 ) 之後個排keep住夢遊 阿媽就帶我去睇醫生 醫生都只係話細路哥呢段時期夢遊好正常 後尾屋企人就驚我瀨野 去左問米定唔知咩 總之就同我做左唔知咩儀式 之後就冇再夢遊了
ps 雖然唔知夢遊係咪一定會發夢 但我好記得個排係訓得好冧 冇發過夢

其實都可以幾肯定咁同你講有，不過未必係普通人認知中嗰種

首先講下我住棟樓G樓係最底層，冇任何地庫
好印象深刻幾年前有一次半夜睇波前落街7仔買野食，買完就入大堂噤𨋢上返樓，當時得我一個。
𨋢到嘅時候就入𨋢噤樓層再順手咁關門。
點知突然道門俾人噤返開，見到個面青口唇白嘅男人，想入黎，就入到嘅時候停左停問我架𨋢係咪上，我當時冇為意答佢係，佢就退返後講左句：‘唔好意思咁我搭第架’

果時仲心諗係咪on99 點知架𨋢上上下啲燈閃左閃我先意識到攋野

拿拿聲上到開門，好彩之後冇事

係

青鬼 ：
都係最近先知青鬼係靈力最強既靈體

場地係喺西貢麗的電視廠，二定定三樓個舞蹈室
想當年16，定17歳唔識死
跟左班靈探團去嘗試撞鬼
點知果次真係賴嘢
4個人 圍住火堆講鬼故事
每個人背後都有枝白色蠟燭
每人一邊講一燒衣紙
講到最後
大家都覺得無乜事
但係喺密室既情況底下
我背後枝蠟燭竟然燒到就來無哂，而其他三人只係燒到一半
果刻我個頭已經好暈
成程之後都耷低個頭
唔知做乜勁
出到去所謂有學過法既男仔幫我搞兩搞
唔知係咪心理暗示既關係
當時的確係清醒左
返落地面時其實一路都聽到唔少腳步聲同人聲
但我年少氣盛，無乜恐懼感

直到兩年前
喺機緣巧合既情況下
我又再次講述整個故事俾其他人聽
同一個星期內
有一晚 我18:30點攤上床 開住燈瞓覺
其間我發左個夢
夢見我去返靈探既畫面
我喺舞蹈室塊鏡面前玩頭髮
笑笑口咁整古做怪
然後突然鏡既右手邊有份青bb既物體
屌拿星 一望過去係一個年輕既青頭女鬼啤住我
一野拉左我入去
我之後醒左。擘大隻眼
人生第一次確認喺有知覺不是夢景的鬼壓床
而青頭女鬼就喺左邊既天花望住我（得個頭）
我爆左無限既粗
最後不停諗住（佛教嘅代表人物）
我先起到身
一醒左
我跑出房
去廁所洗個面
仲打左自己兩巴
是現實
算係其中一次最恐怖既經歷

我都知好似故事，但屌 真係發生左喺我身上
你估我想既咩

（懷疑係家族遺傳，一半家族既人都遇過）

祖先係道士，我都見到

邊個衝，邊個就係鬼

未見過
覺得陰陽眼/時運低人士
係觀察到時空交錯/量子訊息

未見過 邊個知

喺學校睇住有條女入左lift
行到埋去我見對門冇閂以為咁好等埋我
點知入到去冇人

真人真事

=================
係十幾年前，嗰陣係鬼月，我打機打到12點想去沖涼，我沖完涼，連褲都未着好嗰陣，突然度門自己打開咗。我望出去，見到廚房 (我廁所同浴室一齊，廁所門對住廚房)有一個細路女。

我梗係驚撚到鳩毛都彈出嚟。條友仲話「哥哥，過嚟陪我玩啊」，頂你個肺我9秒9即時衝入自己房門用被遮住自己，連燈都冇關。

驚驚下瞓着咗，第二日之後就冇再見過佢

(我唔係住兇宅，都冇細佬妹)

嗰陣真係嚇撚到我......

你證明到世界冇鬼？

夜晚兩點幾係街行
自言自語講左句條街無人既
即刻全身寒到仆街
係咁講唔好意思

就返到去
3 點幾
見到條街有人燒緊野..